走出來；走進去 - 蔣芸

走出來；走進去 - 蔣芸

立秋後已逾十天；盛夏那股熊熊之火已熄焰卻未收兵，初秋之火更熾熱，曖曖其光，灼灼其華，香港人從靈魂深處發出的吶喊；滙聚成如海洋澎湃之壯闊。

八一八的維園如一個巨大的海洋；海洋披着蓮葉如被覆蓋的池塘，而傘海如蓮葉，滾動的雨珠如露珠，黃色、黑色、彩虹之色、天青色、紫色、透明的白、深黝的紫黑，有些傘上還寫有五大訴求字樣，緩慢潛行於海水之中的傘下人，構成了一幅美麗而高貴的風景。雨中的維園，內外正着反着走出走入中的人群；風吹雨打蓮葉搖曳生姿，無聲的語言在飄散，生命的吶喊在彌漫，歷史會看見會聽見，一股股寧鳴而生不默而死的堅毅信念，用這樣一而再再而三四五六七的行動告訴世人：自由的真諦、自由的代價，多少冤枉詆譭抹黑也改變不了，此刻連天公也為之垂淚，已不只是雨點而是淚珠，是血與淚凝結而成。

無需再問也不必再解；從盛夏到立秋，一次比一次更洶湧的人潮，為何而來、為何而去、流汗、流淚、流血，明知弱與強之爭不可能取勝，還可能全盤皆輸，連性命也失去。那一顆顆正義的、高貴的靈魂已聲嘶力竭，仍堅持着要喚醒要走出來走進去，要向全世界訴說。

已經沒有言語說此刻的心情，在這樣的時刻，無論什麼頭銜、什麼官職、什麼恩寵、什麼恫嚇、什麼威脅、什麼危言聳聽，仍鐵着心、昧着心的人啊！該多麼蒼白軟弱、該會多麼自慚形穢。

走出來走進去的人潮，城市正氣之海的一波一浪，香港不會亡，只因為有那麼多美麗高貴正義之心魂。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
和藍絲的距離 (曾志豪)

下一則
下一則
做法不妥當、不完美 (高慧然)